梁錦祥：被學生刺傷的是否喬裝香港警察的中國武警？

#癲狗編輯室
#梁錦祥

香港比小説更離奇。上水喇沙中學十九歲中六學生用鎅刀刺傷一名香港防暴警察頸部，當場被捕。奇在檢控書罕有地以代號X隱去涉案警務人員名字及職號，指青年許添力涉嫌於本月十三日，在觀塘站近A1出口天橋意圖使警務人員X身體受嚴重傷害，非法及惡意傷害X。控方昨日（十月十五日）庭外透露，稍後將向法庭正式申請禁止報道遇襲警務人員姓名等資料，以保障事主及相關人士安全。此地無銀三百兩。以我從事新聞工作三十多經驗，動用到禁制令禁止報道警務人員名字及職號極為罕見（或許我是孤陋寡聞吧）。警方怕有人威脅或恐嚇傷者？今時今日，只要大頭相片曝光，不出兩三天即能起底。禁制令真的有用嗎？除非傷者不是香港警察，而是穿上香港警察制服的中國武警。若是後者，香港網民縱有天大本領，也不能起他的底。如果這個猜測最終獲證實的話，證明這個城市很有趣：警察喬裝示威者，中國武警喬裝香港警察。香港是名副其實的喬裝城市。

昨日四點鐘記者會上，有組織罪案及三合會調查科（〇記）高級警司李桂華表示，警方以涉嫌意圖謀殺罪名拘捕刺傷警員的男子（指許添力），最終會否以傷人罪告上法庭，仍需與律政司商討。而昨日下午法庭消息是，該名學生被控一項有意圖傷人罪，昨日於東區裁判法院提堂，但由於被告還在醫院，案件押後至本周五（十月十八日）再訊。此案另一奇怪之處是，為何不加控襲警及非法集結，甚至暴動罪？傷者明明是警察，你襲擊他，那就是明目張膽的襲警嘛。不告暴動罪，是否不想案件在高等法院審理？我個人有一個天馬行空的想像：或許有人知道特區政府聘用外援，要以身試法，令外援喬裝本地球員的做法曝光。不知道那位身受重傷的警員日後庭上作供，是用普通話還是廣東話。或許他需要離港休養，不會出席作供吧。當然，現在所有推測均未FACT CHECK，我還是要戴上頭盔，以免炒車。

話得説回來，既然鄭匪月娥可以引用《緊急法》立《禁蒙面法》，為所欲為，又何需顧忌旁人議論，大可再引用《緊急法》引入中國武警，名正言順公然虐打香港市民。至於特區政府近日放風，研究借調各紀律部隊部分人手，擔任臨時「特別任務警察」，更是荒唐。消防員正職為救火、救災，你叫他去押犯，簡直是侮辱專業。也難怪，經過四個多月一波又一波的港人自救運動，由鄭匪以降的特區政府心勞日拙，連度橋都完全離地。

日前訪港的美國參議員霍利在擁特形容香港是POLICE STATE。鄭匪和他爭論，指該説法沒有根據。還有甚麼好爭論啊。鄭匪口説愛國，但骨子裡還是港英餘孽，就是不讀毛主席的書，不聽毛主席的話。牠應該理直氣壯地説：「你們駡我們POLICE STATE，我們一貫承認。可惜的是，你們説的還不夠，往往要我們加以補充。你們再説三道四，我們就像對付英國《金融時報》記者馬凱一様，禁止你們入境。看你們以後還如何在旺角招搖過市，月旦港事。」

前立法會曾鈺成説鄭匪非政治人才，不以人廢言，的確指出問題所在。唉，今天不好彩的話，又有牠在垃圾會宣讀「施政報告」。這個政府現在還有甚麼政可施？

梁錦祥

醫院知佢身份喎，無理由唔爆料，有無醫護發夢見到？